送中高危族 陳永棋公司高層被扣 拱北當局指欠稅 收2,275萬放人

送中高危族 陳永棋公司高層被扣
拱北當局指欠稅 收2,275萬放人

陳永棋家族名下的YGM集團被拱北海關指欠稅。
資料圖片

【本報訊】港府提出修訂《逃犯條例》引起在內地經營中小企港商恐慌，但原來不止中小企會踩中送中陷阱。本報接獲可靠消息，前全國政協常委陳永棋家族名下YGM集團，被拱北海關指涉欠稅，更有公司高層一度遭內地執法單位帶走扣留多天，要繳付2,000萬元人民幣保釋金才放人。本報翻查YGM最新財務報告，發現集團現仍為此特別撥備逾億元，支付可能出現的關稅及費用。本身是律師的民主黨何俊仁稱，一旦送中惡法通過，內地隨時可用逃稅名義引渡港商，甚至變成公開勒索手段。

記者：陳珏明 李海澄

相關新聞：港商：內地常藉查稅斂財

本報早前接獲多個消息人士透露，陳永棋家族經營的成衣製衣生意在內地捲入稅務問題。消息透露事件可追溯至數年前，集團獲珠海拱北海關高層給予稅務優惠，但無簽署任何文件。後來因海關部門有人事調動，新任高層發現陳公司涉長期欠稅，故要求對方補交，陳公司亦答應，但要求發出正式文件列出欠稅詳情，對方卻無反應。

YGM集團年報披露曾被拱北海關查稅及就中國關稅作出撥備。

曾向中聯辦港澳辦求助不果

及至近年春節，有屬於陳家族成員的公司管理層，到內地廠房向員工派利是，突遭執法單位以欠稅為由捉拿及扣押，要求2,000萬元人民幣（折合約2,275萬港元）作保釋金。據悉陳家曾嘗試向有力親北京人士、中聯辦及港澳辦求助，惟當有關方面知悉逃稅指控後即表示無能為力，陳家最後無奈帶錢救人，該公司管理層被拘禁近一周才回港。

資料顯示，陳永棋的家族經營長江製衣（294）及YGM貿易（375）兩間上市公司，本報翻查兩間公司年報，發現YGM的2017/18年度年報中，首度披露曾被拱北海關查稅。根據年報，截至2013年3月31日，拱北海關對YGM貿易旗下一間附屬公司，就集團於內地進口業務進行實地審核，故2017年3月底，管理層需就中國關稅問題作一定數額撥備。集團其後再補充，截至2018年3月31日止年度，「隨着調查更加積極，管理層已徵詢法律專業人士的意見，並於本年度內參照本集團與拱北海關之間的溝通、調查狀況及法律專業人員的意見，對中國關稅及相關費用作出了更多撥備。」

至於涉及附屬公司Aquascutum（雅格獅丹）；年報顯示YGM上年度已就內地關稅事宜作出一定數額撥備，同年曾使用1,605.3萬元，但未有列明用途；及後集團增加撥款，而截止去年3月31日，集團仍就此作出高達1.2億元撥備，同時透露當有合理可能招致的損失、額外損失等情況會作出撥備，而因應調查事態發展，將來可能需要進一步作出或撥回撥備。YGM現時董事會中，多人屬陳瑞球家族成員，包括主席陳永燊、副主席周陳淑玲、行政總裁傅承蔭、董事總經理陳嘉然，以及擔任董事的陳永奎、陳永棋及陳永滔。

本報上周曾向陳永祺求證，包括事件是否涉及董事總經理陳嘉然，陳永祺稱「我聽唔到我個姪陳嘉然有問題」。他其後傳來YGM最新年報中涉及撥備一頁，着記者聯絡周陳淑玲。周陳淑玲否認行政總裁傅承蔭及陳嘉然曾被扣，對於集團年報披露與拱北海關就關稅問題交涉，她稱「沒有更多進一步資料及數字需要披露」。至於是否有其他家族成員或集團管理人員曾被內地執法單位帶走或扣查，為何問題多年未能解決，預計何時可完滿解決，她至截稿前再沒回覆。

相關新聞：涉事業務僅持五年即沽

何俊仁：惡法隨時變公開勒索手段

何俊仁稱，修訂《逃犯條例》沒有剔除逃稅罪行，類似個案雖有關人士已返港，「但可以申請引渡返去」；他又舉真實個案作例，知悉有港人獲聘為內地廠房經理，結果公司突然倒閉欠薪，經理因此被內地執法單位扣查，最後更被判監，「個老闆根本係請佢去孭鑊，但修例後經理可能會篤個老闆出嚟，到時老闆喺香港都唔會安全」。他形容，將來引渡條例隨時變成公開勒索手段，「要你畀錢囉，唔係就引渡你返去，到時係咪焗住畀？」

下一則
下一則
港商：內地常藉查稅斂財

港商：內地常藉查稅斂財
涉事業務僅持五年即沽
斥假借公義之名強行修例百校師生聯署促林鄭收手
民主派今提不信任動議
京派人為6.9大遊行摸底
民陣全球行動 2.2萬人響應
港大：59%人反對林鄭做特首
德領館反駁林鄭：庇護依法審核
李家超拒賦權法庭審視引渡國
西環集中營：6.9遊行 人海抗惡法

原來逃稅邊個都救唔到

嘩屌，支那開始搵錢吊鹽水

回血劍 First Kill

開始燒到香港堆政協

共匪：你唔做雞比錢我，我邊有錢養你呀

攞錢黎，臭雞

跌少少錢就可以愛國，抵啦

愛國緊係要奉獻番比國家

回血劍第一式: 萬港送中

唔好比佢停